\subsection{Drehschwingungen}
Zunächst müssen die Objekte vermessen und gewogen werden, deren Trägheitsmomente zu bestimmen sind.

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{AufbauA.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Skizze des Versuchsaufbaus für die Drehschwingung (Verändert nach LP\;\citep{LP-Traegheitsmoment})}
\label{fig:aufbauA}
\end{figure}

Anschließend wird zur Bestimmung der Winkelrichtgröße der Spiralfeder (siehe~\ref{fig:aufbauA}) %TODO
eine Scheibe mit Winkelskala bei horizontal eingestellter Drehachse an der Achse befestigt.
An der Scheibe befindet sich eine Schnur,
mit deren Hilfe man eine stets tangential zum Rand der Scheibe wirkende Kraft erzeugen kann,
indem dort verschiedene Gewichte befestigt werden.
Für Massen von $\unit[10]{g}$ bis $\unit[60]{g}$ werden die so entstehenden Winkelausschläge der Scheibe gemessen.

Dann wird die Drehachse vertikal eingespannt und für alle zur Verfügung stehenden Objekte die Schwingungsdauer von 10 Perioden je drei mal gemessen.
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Tischchen.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Messung der Schwingungsperiode für das Tischchen (Quelle:\;\citep{LP-Traegheitsmoment})}
\label{fig:Tischchen}
\end{figure}
Beim Tischchen (siehe Abb.~\ref{fig:Tischchen}) wird eine Messung für jeden Winkel $\alpha \in \{0\degree, 15\degree, 30\degree, ..., 360\degree\}$ durchgeführt.
\subsection{Winkelbeschleunigung}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{AufbauB.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Skizze des Versuchsaufbaus zur Winkelbeschleunigung (Verändert nach LP\;\citep{LP-Traegheitsmoment})}
\label{fig:AufbauB}
\end{figure}
Nun wird mit an einem Bindfaden befestigten Gewichten von $\unit[0.1]{g}$ bis $\unit[1]{kg}$
eine tangential zum Rad (siehe Abb.~\ref{fig:AufbauB}) angreifende Kraft erzeugt.
Diese führt zu einer Winkelbeschleunigung parallel zur Achsenrichtung des Rades.
Um jene zu messen, wird ein Streifen Registrierpapier um das Rad gelegt,
auf dem ein Markengeber in Abständen von $\Delta t = \unit[1]{s}$ eine Markierung hinterlässt.
Anschließend können dann mit einem Lineal die Abstände der Marken gemessen werden.
Hierbei ist darauf zu achten, dass das Rad nicht mehr als einen Umlauf vollführt,
da sonst eine Unterscheidung der Marken aus den verschiedenen Umläufen kaum möglich ist.

Durch die Befestigung eines Zusatzgewichtes an einer Speiche des Rades wird dieses zu einem physikalischen Pendel,
dessen Schwingungsdauer nun über 10 Perioden zu messen ist.
Diese Messung wird mit dem Zusatzgewicht an der gegenüberliegenden Speiche wiederholt.
